其實點解搭地鐵過海都特別貴？

假設由將軍澳站出發，終點站分別係北角同尖沙嘴。

如果去北角，地鐵嘅建議路線緊係直接搭將軍澳線過海，搭四個站，預計車程就12分鐘，用八達通嘅話車費要$12.3。

如果去尖沙嘴，地鐵app嘅建議路線係搭將軍澳過海去北角轉港島線去金鐘再轉荃灣線去尖沙嘴，一共搭10個站，過兩次海，預計車程就29分鐘，車費都只係$10.4。

你話搭巴士每次過海要俾隧道費，所以貴啲都好合理。但係搭地鐵應該唔使俾隧道費啊？點解都要咁貴？

路軌、過海隧道保養要錢我知，但係點解去尖沙嘴要過兩次海都仲平過去北角？

路程問題？又唔會啊，去尖沙嘴路程一定遠過去北角啦

點解地鐵要食水咁深！！！車費好貴啊！！！

因為你係香港人

係一個窮嘅香港人
財政預算案完全無福利

因為地鐵要過海最快

將軍澳去尖沙咀係個別例子

唔係香港人先有福利
垃撚圾

香港交通算平了
出過國未

九龍西一大堆站都係咁，點解地鐵過海唔可以平啲？
好似去觀塘咁計法咪幾好

個價係計綠線再轉紅線到尖沙咀。
唔過海咪平d。

過海貴純粹因為係過海
巴士行紅隧只需$10，幾乎唔存在隧道費
不過當年過海巴士定價約係普通市區路線雙倍，而地鐵定價又參考巴士，所以就咁貴

中國客來港旅行有75折
差額喺你地到拎返

我知香港地鐵發展得好好同好平，但我係唔明個計法啫

香港人去日本夠有pass啦

因為你無得揀

香港人工算低了
出過國未

點解過海要平啲？
地鐵一定貴過巴士

填左個維港就會平D

唔係住香港

但外國起碼有得選自己揸車

香港就

將軍澳去尖沙咀有得唔過海 (紫綠紅)
佢要計最低價 唔可以假定你一定經港島

呢個真
我住外國
養得起車
番香港就一定養唔起

同埋香港無需要揸車
分分鐘搭公共交通工具仲快
泊車位都搵十世

咁九龍站，奧運站嗰啲點卜十

但係地鐵自己都建議過海，應該假設乘客以致用個app嘅遊客都會揀過海掛？

即係沙田去南昌係平過沙田去柯士甸

以前綠線過海好似真係要比返錢東隧公司
政府收返東隧之後唔知仲有冇

因為過海撘鐵最快，佢收番妳時間成本。

死窮西，日日渣車過海都無嫌貴

可能太平就冇人坐巴士
之後啲人全部坐地鐵
搞到負荷唔到

日本仲貴

香港工資
講左好多次 寧願薪酬提高 物價相應提高

有八達通交通津貼喎

成碟青瓜過大海

因為港豬好恰

你窮姐

因為佢假設左你唔用過海既方法去tst

所以咪移民
香港唔岩我

講左咁耐都係冇一個結論點解地鐵過海貴過巴士

你有冇答過問題？

冇
開個新point得罪你？

咪當cover返起過海隧道個cost

有咩75折？？

因為要用價錢黎提醒你香港同九龍唔同。就好似新界一早開晒新市鎮，但都要整返個區域市政局同市區隔開

地鐵唔係通常都貴過巴士既咩

交通費貴嘅地方人均收入幾多呀，出過國未

因為建造海底既地鐵鐵路既成本同技術遠遠大過陸路 所以成本貴 收返你貴d去回本
雖然應該回左 但食開你班港豬水
你地又唔反抗
咪繼續食囉
反正地鐵都唔愁冇人答

因為你無車， 所以覺得貴

巴士貴都多人搭點解佢要平比你

佢要同巴士小巴等交通工具價錢上競爭

因為其他交通工具過海貴d, 所以地鐵有空間喺過海嘅時候加價

幾十年乜都還哂

比黎冇乜意思 一樣係你日日接觸 一樣好少接觸 家陣地鐵係真係瘋狂加價 直接影響你荷包

其實我都想知點解東京去一去台場咁短既路程，都特撚別貴過其他站

本身好似搭咩車過海都係貴啲
地鐵定貴啲其實都正常

而且地鐵定價本身就會根據番同其他交通嘅競爭力比
同路面交通工具比越快就會越貴

反而兩鐵合併之後東西馬鐵要盡量跟番九鐵價錢就令到價錢差距好大
好似去尖東咁
其實紅磡/尖沙咀/尖東落都一樣得
紅磡落係平尖東尖沙咀好多
本身印象中尖東亦唔係貴
只係因爲港鐵唔想兩個咁近嘅站收費有差異
結果就收咗同尖沙咀同價

其實兩鐵合併開頭都唔係差
係港鐵越做越衰
有加冇減機制
壞車又壞得多

未到全球最貴就收嗲啦

唔係住香港就收爹啦

全世界都係咁，從來pricing of transportation唔係以成本price 而係以demand 定價

佢個app都suggest 你過兩次海喎

睇化咗，英國坐輕鐵，日日坐來回四十幾
都抵嘅，計返以前屯門出九龍塘一程都20幾，不過我個距離係去到天水圍咁上下

因為條線唔屬於兩間metro

隧乜撚道費呀屌你老母，根本係官商勾結，唔起條橋出黎畀人過海，就整條隧道出黎局你交維護費，同留下買路錢有乜撚分別？你過london bridge都唔駛畀錢啦，屌你老母咪撚講咩維護，一年都唔知有幾多次

個app係跟logic suggest啫
定價嘅時候 個app都未出現啦

戇撚柒鳩
唔同你計紙水
你睇下香港行幾遠 外國行幾撚遠

所以要填平維港，以後就無過海費

認真討論，過海隧道係貴，加上competitor都係差唔多價錢，所以貴d
過兩條隧道既case，因為你可以argue我行陸路唔用隧道，所以平

如果地鐵過海太平
啲巴士同船公司點搵食

地鐵過海個班次密過巴士咖喎，時間又快，貴過巴士好正常

地鐵咁都叫貴,你真係唔好出街食飯

香港勞工權益0分

其實用任何正常過海方法都要比錢大家覺得合唔合理?

係唔合理,但你要番工無得揀

唯有真係住港島

樓主舉呢個例子
地鐵再仆街d可以係旺角整部拍卡機
你要拍一拍先計你唔過海價錢 證明你行九龍
如果用過兩次海方式就收你兩次過海錢廿幾蚊

倫敦tube都係咁做 如果唔想俾zone1錢
唔洗話我港奴上身

因為好多廢老用兩蚊不停過海， 搞手為求打個和 唯有向你啲廢青開刀

都係睇去邊，坐長途先用

我都用兩蚊卡咪得

搭程地鐵都搞咁大壇嘢

擺明恰鳩 小市民

又見到你

之前有人研究過地鐵嘅車費制度

on9 寶琳去九龍站同埋去香港站都係

因為港鐵廢
正垃圾

其實香港交通費真係算平
唔好話外國坐一個站都要比10幾蚊
日本都遠小小都100蚊左右

想知點解羅湖要特別貴就真

太古先慘
去尖沙咀同荃灣都係同一個價錢

認真地估

1972年之前，過海要靠渡輪同埋汽車渡輪。1972年紅隧通車，當時地鐵未過到海。伴隨住呢條全港第一條海底隧道通車，巴士公司都開左幾條線（101、102、103），咁呢幾條過海線快渡輪咁多，點對點，而且要俾錢隧道公司，車費一定比正常巴士貴好多。

1980年地鐵荃灣線通車，過海段一樣收得貴D，一來造價貴，二來睇見巴士咁狼死收咁貴都有客，鐵路冇理由定價平過巴士啦。

慢慢變下變下，就算d cost已經cover晒，汽車渡輪都冇埋，但市民習慣左「過海貴」呢樣野，咁地鐵都唔會特別減返個價。

因為你未窮過咋

其實過海巴士地鐵收5蚊
會唔會解決左隧道擠塞

佢比最快抵達時間嘅路線你兜
始終你最後出閘目的地唔係係港島

橋就唔洗比錢?攪笑。

地鐵從來都唔係用成本黎定價，係用你如果改搭巴士個成本同所慳時間去定價

意思即係路線/距離根本唔係定價嘅最大考慮點，總之你要過對面岸就收貴你錢

無辦法，身為窮人唯有繼續俾地鐵㩒住拎

17A上堂講過港鐵收錢係好怪

因為以前好多年收夠錢整個 trust 自己 maintain

Dartford bridge 都係要收錢

地鐵炒車

因為地鐵過海又平d又快d的話就無人搭其他交通工具

因為地鐵開左撞車先例，要加價下唔係點做多次撞擊測試